大英帝國 VS 地獄鬼國軍艦質素

皇家海軍HMS Belfast
建於1939年 經歷多場戰役
包括中雷龍骨受損 炸彈攻擊

支那廢艦遼寧號
在烏克蘭建於80年代未 生銹20年後售到中國
實際使用不足五年

同場加影：

美國1960年代服役的指揮艦
剛剛進船塢狀態

落得水就會生銹？
你當我三歲細路哥呀？

美國隻野船頭下方唔係生銹 ?

嗰啲叫青苔

一定會 但係我貼嗰啲係用咗幾十年
中國呢部實際完工係幾年

青苔？

啡色嗰啲呀, 乜撚選擇性色盲啦

啡色既 就話係 青苔

咁蝗嗰隻 都可以話係 啡色既青苔既

正前面嗰啲係銹 我以為你講成個船底
因為中國嗰架喺美國船生青苔嘅地方全部生銹

咪即係 生銹 囉
講咁多廢話

認真一架船點入船塢
吊入去？航入去再放走啲水？
因為唔知google搵咩keyword 所以問吓大家

用入水排水控制高度 駛入去之後排走啲水等佢升高

Dry dock

美國佬船底果尐係蠔宿,多唔多就要睇船底油夠唔夠毒,

笑撚死，反我哋中國個啲廢青素質係低啲

出得海就會生銹架啦有冇好反

你話廢好心你話佢冇彈射冇核動力好過啦

樓主已經柒左

點樣柒法

根本冇講過美國船冇生銹 比人屈跟住幾件和應

平心而論實際用咗唔夠人哋五分一 生銹都嚴重過人

反還反
你柒少陣好唔好？
隻Belfast係博物館船黎
一會再行而且用好撚多錢去保養同保持新淨
你唔講埋入去佢engine room睇下？

遼寧號大部份時間泊喺港口 本身就接近博物館船

舊年11月去完 我記得入場費成1X-20磅
機房大約咁嘅狀態 好過天星小輪少少
張相google唔係我影 果次影左幾百張相費事搵

公平起見搵埋俄羅斯同級艦比較 呢一張上面油漆開始曬到甩色 應該唔係啱啱修好
水線下生銹情況都係差好遠囉

順便一提上次去英國
去左成10個軍事博物館 包括Bovington Tank Museum
共產國家做嘅嘢就係粗糙 T-34好多門根本合埋有空隙

蘋果都刪左新聞

佢嘅做法一向係咁